Title: 關於跑步之於我這件事
Date: 2018-06-24
Category: self
Tags: run, murmur
Author: Paopei

# 關於跑步之於我這件事
繼開了自己的粉專「[Pao旅遊。馬拉松。碎碎念。](https://www.facebook.com/paomarathonwithtravel/)」之後，  
試試看部落格的方式在這裡，用較~~冗言贅字~~長敘述的方式多~~發點牢騷~~說點話。

同時間，其實也有在想著自己除了現在日常工作、單純運動外，還能做些什麼，  
希望可以用比較厲害(?)的方式，逼自己查些有憑有據的資料，跟大家分享交流。  
最好還是每週可以來個一篇(瞬間列入我的半年度計畫中)

SO, LET'S GET STARTED!:runner:  

***

很多人在被我拉來跑步、或是知道我在跑步的時候，  
常常會問我些關於跑步的問題，三個主要大問題列點如下：

1. 為什麼會開始跑步呢？
2. 跑步不會很無聊嗎？
3. 怎麼有動力繼續跑下去？

嗯...這些都是好問題啊。  
其實我在回答時雖然說得頭頭是道，但依然很心虛。

## ==WHY DID I START RUNNING?==

關於踏進跑步這世界要從我老哥開始說起。

簡易版本來說是：  

> 他原先就有在跑步+我沒什麼事情+感覺起來很好玩   
> = 走囉我們去跑半馬」

複雜版本可能就是：  

> 他原先就有在定期跑步然後可能覺得我可以一起去跑 +  
> 我沒什麼事情所以想要挑戰自己 + 感覺起來很好玩而我想要好玩的事情  
> = 走囉走囉我們去跑半馬

是的，有點莫名其妙。  
但有時候，**做事情是不太需要理由的**，對吧？

也許官方版本還可以加上，  
跑半馬這件事是我 2016 當年度的新年新希望。  
再加上，平時都有在偶爾跑個2、3km、或打個羽毛球的運動習慣，  
感覺跑步這件事情對我來說似乎不是件難事。

而且跑步也很簡單，一雙好穿的運動鞋就可以上場了  
也許還是需要一組運動衣褲，而女生也可能要想到運動內衣的事  
(之後再好好來談談這件事)  
但是相較於其他球類運動，可能要準備不少裝備就有點麻煩，  
當然還有錢的問題也是一大塊~  
至於之後發現跑步還是要花錢啊又是另一個後話了。  

所以，說到最後，  
我就尾隨著我哥去跑了人生第一場半馬賽事：  
**2016高雄國際馬拉松_超半馬25K**
也還好他沒有中途拋下一直求饒說我不跑了的我，  
硬撐著，完成了全程都是跑步的狀態，這是我的第一戰。  
當年的成績其實還滿好的，2小時38分左右，還行還行。

## ==GET BORED WHILE RUNNING?==

Well......honestly, sometimes.

跑步是自己與自己的對話，沒錯，就是在一步一腳印的階段，  
有時候這種慣性的感覺讓人覺得乏善可陳，或是就像雞肋一樣。

但我得說，常常讓我覺得厭煩的並不是跑步本身的運動，  
而是在跑步時腦海裡還無法進入跑步中狀態的自己，無法投入的自己。  
因為想著東而做著西，也許我一直都是這樣子的人，  
所以有很高的機率是兩邊都無法完全投入。

不過話說回來，在生活中去跑步的某一塊原因，  
因為生活對我來說太乾燥了(枯萎狀態?  
我想要逃離這一切但又不是真正的逃離，人還是要過日子的啊  
所以跑步就成了我逃離(無趣)的重要理由。

另外，我很常在跑步的過程中觀察周遭，這是我享受跑步的原因之一。  
也許就是因為一個太規律性的節奏，或是為了忘卻身體各處傳來的痠痛，  
**「觀察」其他人與環境變化**是我很享受的點，  
但說實在的，跑步時的腦袋幾乎會呈現一片空白階段，並不是想都不想，  
而是每個思緒間跳躍太快，彼此更替的速度太快，  
以至於我想了很多，但也什麼都沒在想(因為很快就跳掉了)  
以一個過客的心態拼命觀察，拼命想記得但也拼命忘掉。  
閃過：噢，這個人跑好快！下一秒就變成：前面怎麼有點陡啊哇哩

所以，我想說的是，  
**跑步本身是中性的，好玩或無趣與否，  
在於自己怎麼定義這段跑步的過程，以及自己又是怎麼樣進行的。**

## ==HOW TO KEEP RUNNING?==

### 1. 成就感

**不管做什麼事情，有沒有成就感一直都是件很重要的事。**

也許我就是四肢發達頭腦簡單，  
也許我從小到大一直都有在運動所以很容易變得比較好一點，  
也許第一戰的成績根本讓我自己樂昏了頭，  
又也許......

所以，跑步是我目前生活中一個很大的成就感來源。  
當然，還是一個安慰或是慰勞自己的方式吧。  
**在不知道自己在幹麻的日子中，跑個步總比耍個廢好**，  
偶爾還會被別人驚呼說你有在跑步？(事實證明這年頭很多人都不跑步了....

跑出個什麼連自己都讚嘆的成績，  
然後就會有動力繼續挑戰下一個想要為自己爭取的目標。

### 2. 同伴

跑界有一句話是這樣說的，  
**「一個人跑得快，一群人跑得遠」**

就像念書一樣非得要有同伴不可，不然絕對是混水摸魚的阿  
因為自己很少會給自己壓力的啊。

我很幸運，因為帶我走進跑步世界的是我老哥，還有他的跑步朋友群  
(現在就變成了我常亂入進他們團報的各種路跑賽事中)  
除此之外，還有大學好友S小姐，常常會互通有無，  
但其實我們一起跑過的賽事寥寥無幾QQ

然而，在練習時候，很常會是一個人的狀態(畢竟很難湊齊大家方便的時間)  
近來也有想著要不要加入各種跑團的事情，  
但後來想想週間晚上時間實在很不確定，暫且就自己跟自己玩好了。

所以，如果沒有約人跑步，一個人的時候，  
最常逼我自己去跑步的招式其實就是：  

- [x] 摸摸自己的肚子
- [x] 擠擠自己的雙下巴
- [ ] 想想自己上次運動是多久之前的事  

那八成都會摸摸鼻子，乖乖換上衣服去跑步。

另一種一個人決定要去跑步的瞬間就是：先前講到的**逃離**  

> 逃離工作、  
> 逃離乏味的生活步調、  
> 逃離自己困在泥淖中的局面、  
> 逃離自己不想面對但又不知道在哪裡的未來  

把很多煩惱的事情都一蓋地丟在身後，    
闔上筆電與當下情緒，默想著：之後再說再弄，  
快速轉身就走，然後跑完再來面對。

**這種抽身也不錯，  
常常跑回來時，面對的問題就變簡單多了。**


***

今年是我進入跑步生活的第三年度。  
跑齡很淺，還有漫漫長路要走與學習，  
儘管我其實也不知道未來的我會變得如何，  
會在哪裡過怎麼樣的生活，做怎麼樣的事，  
但也許，不變的是，  
我想我會繼續跑下去，直到不能跑為止吧。

***Learn the rules like a pro,  
so you can break them like an artist.***




![2017太魯閣雲朗觀光馬拉松](https://cdntwrunning.biji.co/600_A37D4FC6-9294-3F1A-C98C-4D509DDEA209.jpg)  
(圖片來自[運動筆記](https://running.biji.co/index.php?q=album&act=photo&ap_id=14075255&type=place&album_id=28793&cid=5147&start=1509840000&end=1509840600&subtitle=) - 2017太魯閣雲朗觀光馬拉松)
